{"lom_id":"05bed2553a41e52dc77e911392a4903a","version":"c38989e2253b6838eacd6a47e2e832be","general":{"general_id":"773","identifier":{"a19bc276eadc7cfc35a43c56f85c9fbd":{"catalog":"URL","entry":"http:\/\/www.noe-tv.net\/?focus=2","title":"","fields":{"catalog":"catalog","entry":"entry","title":"title"}}},"title":{"strings":{"fr":"Contes et l\u00e9gendes"},"id":"f2e4db4d6fe6ceeaeb9ca30ab94890fe","fields":{"strings":"strings","id":"id"}},"language":["fr"],"description":{"strings":{"fr":"Cette ressource montre ce que peut apporter la vid\u00e9o, que ce soit par le son ou l\u2019image, dans l\u2019approche d\u2019un conte, qui est par d\u00e9finition une tradition orale."},"id":"25a06d20337bb805b73c458bf3fbd9f4","fields":{"strings":"strings","id":"id"}},"keyword":[{"strings":{"fr":"Le singe marabout"},"id":"3e1226a93a87915e3f5393543052484d","fields":{"strings":"strings","id":"id"}},{"strings":{"fr":"La goutte de miel"},"id":"3e257171dba9b1323f5cc11490808141","fields":{"strings":"strings","id":"id"}},{"strings":{"fr":"La Vouivre"},"id":"5f7fc4d5538cd802f86336e8c83ca7b9","fields":{"strings":"strings","id":"id"}},{"strings":{"fr":"Le corbeau et la lumi\u00e8re"},"id":"9af44924d610159b74d40ae0255e4f4f","fields":{"strings":"strings","id":"id"}},{"strings":{"fr":"Nyoko l'affam\u00e9"},"id":"daf107eb7148aff8c738fe4824d364c0","fields":{"strings":"strings","id":"id"}},{"strings":{"fr":"Balade cont\u00e9e"},"id":"e349dbe2aaf3c9924853ba5eba2455e4","fields":{"strings":"strings","id":"id"}}],"coverage":[{"strings":{"de":"Erz\u00e4hltechnik"},"id":"0a359f24c699c70faf7160d753de618c","fields":{"strings":"strings","id":"id"}},{"strings":{"fr":"L\u00e9gendes"},"id":"20401dbf2328be77e18963b2883745c3","fields":{"strings":"strings","id":"id"}},{"strings":{"fr":"Compr\u00e9hension"},"id":"375c6e92f43abeaf3928f7f9a4168320","fields":{"strings":"strings","id":"id"}},{"strings":{"fr":"Contes"},"id":"46e9cbc2c2cd3abc18cf293ac4c880f9","fields":{"strings":"strings","id":"id"}},{"strings":{"de":"Verstehen"},"id":"49c54ddeb9b2a0ff98f59c153d47cb25","fields":{"strings":"strings","id":"id"}},{"strings":{"de":"Historische Sage"},"id":"5d5b549121b5ec4bdae04301ddd9af27","fields":{"strings":"strings","id":"id"}},{"strings":{"fr":"Narration"},"id":"7b15b7db5f81d76b60221455a41cc8be","fields":{"strings":"strings","id":"id"}},{"strings":{"de":"M\u00e4rchen"},"id":"8e832e85d716e61d94c5576aa08ae694","fields":{"strings":"strings","id":"id"}},{"strings":{"de":"Volkserz\u00e4hlung"},"id":"eff8d97fc52357b1a3357448b865da05","fields":{"strings":"strings","id":"id"}}],"structure":{"source":"LOMv1.0","value":"","fields":{"source":"source","value":"value"}},"aggregationLevel":{"source":"LOMv1.0","value":"2","fields":{"source":"source","value":"value"}},"fields":{"general_id":"general_id","identifier":"identifier","title":"title","language":"language","description":"description","keyword":"keyword","coverage":"coverage","structure":"structure","aggregationLevel":"aggregationLevel"}},"lifeCycle":{"lifecycle_id":"773","version":{"strings":{"fr":"Besan\u00e7on, [2009]"},"id":"41099c9ffbb2b4232644523c7affcb94","fields":{"strings":"strings","id":"id"}},"status":{"source":"LOMv1.0","value":"final","fields":{"source":"source","value":"value"}},"contribute":[{"contribute_id":"4507","role":{"source":"FriPortal","value":"author","fields":{"source":"source","value":"value"}},"entity":["BEGIN:VCARD\r\nVERSION:3.0\r\nFN:Pascale Bertrand\r\nN:Bertrand;Pascale;;;\r\nEND:VCARD"],"date":{"datetime":"2011-10-17T09:55:00+00:00","description":{"strings":[],"id":"","fields":{"strings":"strings","id":"id"}},"fields":{"datetime":"datetime","description":"description"}},"fields":{"contribute_id":"contribute_id","role":"role","entity":"entity","date":"date"}},{"contribute_id":"4508","role":{"source":"FriPortal","value":"author","fields":{"source":"source","value":"value"}},"entity":["BEGIN:VCARD\r\nVERSION:3.0\r\nFN: Centre R\u00e9gional de Documentation P\u00e9dagogique de Franche-Comt\u00e9 (CRDP)\r\nN:Centre R\u00e9gional de Documentation P\u00e9dagogique de Franche-Comt\u00e9 (CRDP);;;;\r\nEND:VCARD"],"date":{"datetime":"2011-10-17T09:55:00+00:00","description":{"strings":[],"id":"","fields":{"strings":"strings","id":"id"}},"fields":{"datetime":"datetime","description":"description"}},"fields":{"contribute_id":"contribute_id","role":"role","entity":"entity","date":"date"}},{"contribute_id":"4509","role":{"source":"FriPortal","value":"author","fields":{"source":"source","value":"value"}},"entity":["BEGIN:VCARD\r\nVERSION:3.0\r\nFN: Centre D\u00e9partemental de Documentation P\u00e9dagogique du Doubs (CDDP)\r\nN:Centre D\u00e9partemental de Documentation P\u00e9dagogique du Doubs (CDDP);;;;\r\nEND:VCARD"],"date":{"datetime":"2011-10-17T09:55:00+00:00","description":{"strings":[],"id":"","fields":{"strings":"strings","id":"id"}},"fields":{"datetime":"datetime","description":"description"}},"fields":{"contribute_id":"contribute_id","role":"role","entity":"entity","date":"date"}},{"contribute_id":"4510","role":{"source":"FriPortal","value":"author","fields":{"source":"source","value":"value"}},"entity":["BEGIN:VCARD\r\nVERSION:3.0\r\nFN:B\u00e9atrice Laurent\r\nN:Laurent;B\u00e9atrice;;;\r\nEND:VCARD"],"date":{"datetime":"2011-10-17T09:55:00+00:00","description":{"strings":[],"id":"","fields":{"strings":"strings","id":"id"}},"fields":{"datetime":"datetime","description":"description"}},"fields":{"contribute_id":"contribute_id","role":"role","entity":"entity","date":"date"}},{"contribute_id":"4511","role":{"source":"FriPortal","value":"author","fields":{"source":"source","value":"value"}},"entity":["BEGIN:VCARD\r\nVERSION:3.0\r\nFN:Annie Borsotti\r\nN:Borsotti;Annie;;;\r\nEND:VCARD"],"date":{"datetime":"2011-10-17T09:55:00+00:00","description":{"strings":[],"id":"","fields":{"strings":"strings","id":"id"}},"fields":{"datetime":"datetime","description":"description"}},"fields":{"contribute_id":"contribute_id","role":"role","entity":"entity","date":"date"}},{"contribute_id":"4512","role":{"source":"LOMv1.0","value":"editor","fields":{"source":"source","value":"value"}},"entity":["BEGIN:VCARD\r\nVERSION:3.0\r\nFN:\r\nN:;;;;\r\nADR;WORK:;;;Besan\u00e7on;;;\r\nLOGO;VALUE:uri:dsb_client_file\/6\/p-55492-editorLogo-logo_sceren.png\r\nORG:Centre D\u00e9partemental de Documentation P\u00e9dagogique du Doubs (CDDP);;\r\nEND:VCARD"],"date":{"datetime":"2011-10-17T09:55:00+00:00","description":{"strings":[],"id":"","fields":{"strings":"strings","id":"id"}},"fields":{"datetime":"datetime","description":"description"}},"fields":{"contribute_id":"contribute_id","role":"role","entity":"entity","date":"date"}},{"contribute_id":"4513","role":{"source":"LOMv1.0","value":"editor","fields":{"source":"source","value":"value"}},"entity":["BEGIN:VCARD\r\nVERSION:3.0\r\nFN:\r\nN:;;;;\r\nADR;WORK:;;;Centre D\u00e9partemental de Documentation P\u00e9dagogique du Doubs (CDDP);;;\r\nLOGO;VALUE:uri:dsb_client_file\/6\/p-55492-editorLogo-logo_sceren.png\r\nORG:Centre R\u00e9gional de Documentation P\u00e9dagogique de Franche-Comt\u00e9 (CRDP);;\r\nEND:VCARD"],"date":{"datetime":"2011-10-17T09:55:00+00:00","description":{"strings":[],"id":"","fields":{"strings":"strings","id":"id"}},"fields":{"datetime":"datetime","description":"description"}},"fields":{"contribute_id":"contribute_id","role":"role","entity":"entity","date":"date"}}],"fields":{"lifecycle_id":"lifecycle_id","version":"version","status":"status","contribute":"contribute"}},"metaMetadata":{"meta_metadata_id":"772","identifier":{"0961bb6d14ba36c6c68e2d51b3b44845":{"catalog":"educa","entry":"05bed2553a41e52dc77e911392a4903a","title":"","fields":{"catalog":"catalog","entry":"entry","title":"title"}}},"contribute":[],"metadataSchema":"LOMv1.0","language":"fr","fields":{"meta_metadata_id":"meta_metadata_id","identifier":"identifier","contribute":"contribute","metadataSchema":"metadataSchema","language":"language"}},"technical":{"technical_id":"772","format":[],"size":0,"location":[],"requirement":[],"installationRemarks":{"strings":[],"id":"","fields":{"strings":"strings","id":"id"}},"otherPlattformRequirements":{"strings":[],"id":"","fields":{"strings":"strings","id":"id"}},"duration":{"duration":"","description":{"strings":[],"id":"","fields":{"strings":"strings","id":"id"}},"fields":{"duration":"duration","description":"description"}},"preview_image":"dsb_client_file\/7\/p-55532-preview-vignette_neutre.png","fields":{"technical_id":"technical_id","format":"format","size":"size","location":"location","requirement":"requirement","installationRemarks":"installationRemarks","otherPlattformRequirements":"otherPlattformRequirements","duration":"duration","preview_image":"preview_image"}},"education":{"education_id":"772","interactiveType":{"source":"LOMv1.0","value":"","fields":{"source":"source","value":"value"}},"learningResourceType":[{"source":"LOMv1.0","value":"exercise","fields":{"source":"source","value":"value"}},{"source":"LREv3.0","value":"software","fields":{"source":"source","value":"value"}},{"source":"LREv3.0","value":"text","fields":{"source":"source","value":"value"}},{"source":"LREv3.0","value":"video","fields":{"source":"source","value":"value"}}],"interactivityLevel":{"source":"LOMv1.0","value":"","fields":{"source":"source","value":"value"}},"semanticDensity":{"source":"LOMv1.0","value":"","fields":{"source":"source","value":"value"}},"intendedEndUserRole":[{"source":"LOMv1.0","value":"learner","fields":{"source":"source","value":"value"}},{"source":"LOMv1.0","value":"teacher","fields":{"source":"source","value":"value"}}],"context":[{"source":"LREv3.0","value":"compulsory education","fields":{"source":"source","value":"value"}},{"source":"oldFriportai","value":"general education","fields":{"source":"source","value":"value"}},{"source":"oldFriportai","value":"Media and ICT","fields":{"source":"source","value":"value"}}],"typicalAgeRange":[{"strings":{"fr":"0-6"},"id":"ff929d4cd43b2f8fe551a58fc35a43e6","fields":{"strings":"strings","id":"id"}}],"difficult":{"source":"LOMv1.0","value":"medium","fields":{"source":"source","value":"value"}},"typicalLearningTime":{"duration":"PT150M","description":{"strings":[],"id":"","fields":{"strings":"strings","id":"id"}},"fields":{"duration":"duration","description":"description"}},"description":{"strings":{"fr":"Petit rappel du sch\u00e9ma narratif du conte : la situation initiale, l'\u00e9l\u00e9ment perturbateur, les p\u00e9rip\u00e9ties, la r\u00e9solution, la situation finale. Cette notion peut \u00eatre abord\u00e9e d\u00e8s le cycle 1 \u00e0 l\u2019oral, puis par la suite en \u00e9tudiant le texte \u00e9crit. \u00c0 partir d'une s\u00e9lection d'ingr\u00e9dients d'un conte, en utilisant des images, vous pouvez amener les \u00e9l\u00e8ves \u00e0 \u00e9laborer un r\u00e9cit. Que ce soit \u00e0 l'\u00e9crit ou \u00e0 l'oral, en improvisant seul ou \u00e0 plusieurs, participer \u00e0 l'\u00e9criture d'un conte suscite l'imagination et d\u00e9veloppe le langage chez l'enfant."},"id":"4ce3e74b20acded7f7552e486241e3dd","fields":{"strings":"strings","id":"id"}},"language":[],"fields":{"education_id":"education_id","interactiveType":"interactiveType","learningResourceType":"learningResourceType","interactivityLevel":"interactivityLevel","semanticDensity":"semanticDensity","intendedEndUserRole":"intendedEndUserRole","context":"context","typicalAgeRange":"typicalAgeRange","difficult":"difficult","typicalLearningTime":"typicalLearningTime","description":"description","language":"language"}},"rights":{"cost":{"source":"LOMv1.0","value":"","fields":{"source":"source","value":"value"}},"copyrightAndOtherRestrictions":{"source":"LOMv1.0","value":"","fields":{"source":"source","value":"value"}},"description":{"strings":{"fr":"\u00a9 Tous droits r\u00e9serv\u00e9s: \nhttp:\/\/www.friportail.ch\/page\/copyright"},"id":"22b08dd64c1e6fbf53aea6477dd09968","fields":{"strings":"strings","id":"id"}},"fields":{"cost":"cost","copyrightAndOtherRestrictions":"copyrightAndOtherRestrictions","description":"description"}},"relation":[],"annotation":[],"classification":[{"classification_id":"7243","lom_id":"05bed2553a41e52dc77e911392a4903a","purpose":{"source":"LOMv1.0","value":"educational level","fields":{"source":"source","value":"value"}},"taxonPath":[{"taxon_path_id":"7243","source":{"strings":{"en":"educa"},"id":"aab86dbcc98d9af65c99435072b28e9a","fields":{"strings":"strings","id":"id"}},"taxon":[{"taxon_path_id":"7243","id":"compulsory education","entry":{"strings":{"de":"Obligatorische Schule","en":"Obligatorische Schule","fr":"Obligatorische Schule","it":"Obligatorische Schule","rm":"Obligatorische Schule"},"id":"c34138dbbb5bdae8e969834bbec929a1","fields":{"strings":"strings","id":"id"}},"fields":{"taxon_path_id":"taxon_path_id","id":"id","entry":"entry"}},{"taxon_path_id":"7243","id":"cycle_1","entry":{"strings":{"de":"1. Zyklus (bis 4. Schuljahr)","en":"1. Zyklus (bis 4. Schuljahr)","fr":"1. Zyklus (bis 4. Schuljahr)","it":"1. Zyklus (bis 4. Schuljahr)","rm":"1. Zyklus (bis 4. Schuljahr)"},"id":"7b934d5932b0a062322b457c44f4ac45","fields":{"strings":"strings","id":"id"}},"fields":{"taxon_path_id":"taxon_path_id","id":"id","entry":"entry"}}],"fields":{"taxon_path_id":"taxon_path_id","source":"source","taxon":"taxon"}}],"description":{"strings":[],"id":"","fields":{"strings":"strings","id":"id"}},"keyword":[],"fields":{"classification_id":"classification_id","lom_id":"lom_id","purpose":"purpose","taxonPath":"taxonPath","description":"description","keyword":"keyword"}},{"classification_id":"7244","lom_id":"05bed2553a41e52dc77e911392a4903a","purpose":{"source":"LOMv1.0","value":"discipline","fields":{"source":"source","value":"value"}},"taxonPath":[{"taxon_path_id":"7244","source":{"strings":{"en":"educa"},"id":"aab86dbcc98d9af65c99435072b28e9a","fields":{"strings":"strings","id":"id"}},"taxon":[{"taxon_path_id":"7244","id":"compulsory education","entry":{"strings":{"de":"Obligatorische Schule","en":"Obligatorische Schule","fr":"Obligatorische Schule","it":"Obligatorische Schule","rm":"Obligatorische Schule"},"id":"c34138dbbb5bdae8e969834bbec929a1","fields":{"strings":"strings","id":"id"}},"fields":{"taxon_path_id":"taxon_path_id","id":"id","entry":"entry"}},{"taxon_path_id":"7244","id":"cycle_1","entry":{"strings":{"de":"1. Zyklus (bis 4. Schuljahr)","en":"1. Zyklus (bis 4. Schuljahr)","fr":"1. Zyklus (bis 4. Schuljahr)","it":"1. Zyklus (bis 4. Schuljahr)","rm":"1. Zyklus (bis 4. Schuljahr)"},"id":"7b934d5932b0a062322b457c44f4ac45","fields":{"strings":"strings","id":"id"}},"fields":{"taxon_path_id":"taxon_path_id","id":"id","entry":"entry"}},{"taxon_path_id":"7244","id":"languages","entry":{"strings":{"de":"Sprachen","en":"Sprachen","fr":"Sprachen","it":"Sprachen","rm":"Sprachen"},"id":"9713258f68f5c3d85ccc4477c47aeac3","fields":{"strings":"strings","id":"id"}},"fields":{"taxon_path_id":"taxon_path_id","id":"id","entry":"entry"}},{"taxon_path_id":"7244","id":"french school language","entry":{"strings":{"de":"Franz\u00f6sisch (Schulsprache)","en":"Franz\u00f6sisch (Schulsprache)","fr":"Franz\u00f6sisch (Schulsprache)","it":"Franz\u00f6sisch (Schulsprache)","rm":"Franz\u00f6sisch (Schulsprache)"},"id":"e8a0588ee949ddef1ddd1987932aaca7","fields":{"strings":"strings","id":"id"}},"fields":{"taxon_path_id":"taxon_path_id","id":"id","entry":"entry"}}],"fields":{"taxon_path_id":"taxon_path_id","source":"source","taxon":"taxon"}}],"description":{"strings":[],"id":"","fields":{"strings":"strings","id":"id"}},"keyword":[],"fields":{"classification_id":"classification_id","lom_id":"lom_id","purpose":"purpose","taxonPath":"taxonPath","description":"description","keyword":"keyword"}},{"classification_id":"7245","lom_id":"05bed2553a41e52dc77e911392a4903a","purpose":{"source":"LOMv1.0","value":"discipline","fields":{"source":"source","value":"value"}},"taxonPath":[{"taxon_path_id":"7245","source":{"strings":{"en":"educa"},"id":"aab86dbcc98d9af65c99435072b28e9a","fields":{"strings":"strings","id":"id"}},"taxon":[{"taxon_path_id":"7245","id":"compulsory education","entry":{"strings":{"de":"Obligatorische Schule","en":"Obligatorische Schule","fr":"Obligatorische Schule","it":"Obligatorische Schule","rm":"Obligatorische Schule"},"id":"c34138dbbb5bdae8e969834bbec929a1","fields":{"strings":"strings","id":"id"}},"fields":{"taxon_path_id":"taxon_path_id","id":"id","entry":"entry"}},{"taxon_path_id":"7245","id":"cycle_1","entry":{"strings":{"de":"1. Zyklus (bis 4. Schuljahr)","en":"1. Zyklus (bis 4. Schuljahr)","fr":"1. Zyklus (bis 4. Schuljahr)","it":"1. Zyklus (bis 4. Schuljahr)","rm":"1. Zyklus (bis 4. Schuljahr)"},"id":"7b934d5932b0a062322b457c44f4ac45","fields":{"strings":"strings","id":"id"}},"fields":{"taxon_path_id":"taxon_path_id","id":"id","entry":"entry"}},{"taxon_path_id":"7245","id":"arts","entry":{"strings":{"de":"Musik, Kunst und Gestalten","en":"Musik, Kunst und Gestalten","fr":"Musik, Kunst und Gestalten","it":"Musik, Kunst und Gestalten","rm":"Musik, Kunst und Gestalten"},"id":"d4f0d59e6382636d6324559b0cbb08ca","fields":{"strings":"strings","id":"id"}},"fields":{"taxon_path_id":"taxon_path_id","id":"id","entry":"entry"}},{"taxon_path_id":"7245","id":"visual arts","entry":{"strings":{"de":"Bildnerisches Gestalten","en":"Bildnerisches Gestalten","fr":"Bildnerisches Gestalten","it":"Bildnerisches Gestalten","rm":"Bildnerisches Gestalten"},"id":"56e4b35b9b1b1cc11d1d34c9d2b2a1bf","fields":{"strings":"strings","id":"id"}},"fields":{"taxon_path_id":"taxon_path_id","id":"id","entry":"entry"}}],"fields":{"taxon_path_id":"taxon_path_id","source":"source","taxon":"taxon"}}],"description":{"strings":[],"id":"","fields":{"strings":"strings","id":"id"}},"keyword":[],"fields":{"classification_id":"classification_id","lom_id":"lom_id","purpose":"purpose","taxonPath":"taxonPath","description":"description","keyword":"keyword"}},{"classification_id":"7246","lom_id":"05bed2553a41e52dc77e911392a4903a","purpose":{"source":"LOMv1.0","value":"educational level","fields":{"source":"source","value":"value"}},"taxonPath":[{"taxon_path_id":"7246","source":{"strings":{"en":"educa"},"id":"aab86dbcc98d9af65c99435072b28e9a","fields":{"strings":"strings","id":"id"}},"taxon":[{"taxon_path_id":"7246","id":"compulsory education","entry":{"strings":{"de":"Obligatorische Schule","en":"Obligatorische Schule","fr":"Obligatorische Schule","it":"Obligatorische Schule","rm":"Obligatorische Schule"},"id":"c34138dbbb5bdae8e969834bbec929a1","fields":{"strings":"strings","id":"id"}},"fields":{"taxon_path_id":"taxon_path_id","id":"id","entry":"entry"}},{"taxon_path_id":"7246","id":"cycle_2","entry":{"strings":{"de":"2. Zyklus (5. bis 8. Schuljahr)","en":"2. Zyklus (5. bis 8. Schuljahr)","fr":"2. Zyklus (5. bis 8. Schuljahr)","it":"2. Zyklus (5. bis 8. Schuljahr)","rm":"2. Zyklus (5. bis 8. Schuljahr)"},"id":"1c48957aa98d6ff6cecd1b2692c3c73c","fields":{"strings":"strings","id":"id"}},"fields":{"taxon_path_id":"taxon_path_id","id":"id","entry":"entry"}}],"fields":{"taxon_path_id":"taxon_path_id","source":"source","taxon":"taxon"}}],"description":{"strings":[],"id":"","fields":{"strings":"strings","id":"id"}},"keyword":[],"fields":{"classification_id":"classification_id","lom_id":"lom_id","purpose":"purpose","taxonPath":"taxonPath","description":"description","keyword":"keyword"}},{"classification_id":"7247","lom_id":"05bed2553a41e52dc77e911392a4903a","purpose":{"source":"LOMv1.0","value":"discipline","fields":{"source":"source","value":"value"}},"taxonPath":[{"taxon_path_id":"7247","source":{"strings":{"en":"educa"},"id":"aab86dbcc98d9af65c99435072b28e9a","fields":{"strings":"strings","id":"id"}},"taxon":[{"taxon_path_id":"7247","id":"compulsory education","entry":{"strings":{"de":"Obligatorische Schule","en":"Obligatorische Schule","fr":"Obligatorische Schule","it":"Obligatorische Schule","rm":"Obligatorische Schule"},"id":"c34138dbbb5bdae8e969834bbec929a1","fields":{"strings":"strings","id":"id"}},"fields":{"taxon_path_id":"taxon_path_id","id":"id","entry":"entry"}},{"taxon_path_id":"7247","id":"cycle_2","entry":{"strings":{"de":"2. Zyklus (5. bis 8. Schuljahr)","en":"2. Zyklus (5. bis 8. Schuljahr)","fr":"2. Zyklus (5. bis 8. Schuljahr)","it":"2. Zyklus (5. bis 8. Schuljahr)","rm":"2. Zyklus (5. bis 8. Schuljahr)"},"id":"1c48957aa98d6ff6cecd1b2692c3c73c","fields":{"strings":"strings","id":"id"}},"fields":{"taxon_path_id":"taxon_path_id","id":"id","entry":"entry"}},{"taxon_path_id":"7247","id":"languages","entry":{"strings":{"de":"Sprachen","en":"Sprachen","fr":"Sprachen","it":"Sprachen","rm":"Sprachen"},"id":"9713258f68f5c3d85ccc4477c47aeac3","fields":{"strings":"strings","id":"id"}},"fields":{"taxon_path_id":"taxon_path_id","id":"id","entry":"entry"}},{"taxon_path_id":"7247","id":"french school language","entry":{"strings":{"de":"Franz\u00f6sisch (Schulsprache)","en":"Franz\u00f6sisch (Schulsprache)","fr":"Franz\u00f6sisch (Schulsprache)","it":"Franz\u00f6sisch (Schulsprache)","rm":"Franz\u00f6sisch (Schulsprache)"},"id":"e8a0588ee949ddef1ddd1987932aaca7","fields":{"strings":"strings","id":"id"}},"fields":{"taxon_path_id":"taxon_path_id","id":"id","entry":"entry"}}],"fields":{"taxon_path_id":"taxon_path_id","source":"source","taxon":"taxon"}}],"description":{"strings":[],"id":"","fields":{"strings":"strings","id":"id"}},"keyword":[],"fields":{"classification_id":"classification_id","lom_id":"lom_id","purpose":"purpose","taxonPath":"taxonPath","description":"description","keyword":"keyword"}},{"classification_id":"7248","lom_id":"05bed2553a41e52dc77e911392a4903a","purpose":{"source":"LOMv1.0","value":"discipline","fields":{"source":"source","value":"value"}},"taxonPath":[{"taxon_path_id":"7248","source":{"strings":{"en":"educa"},"id":"aab86dbcc98d9af65c99435072b28e9a","fields":{"strings":"strings","id":"id"}},"taxon":[{"taxon_path_id":"7248","id":"compulsory education","entry":{"strings":{"de":"Obligatorische Schule","en":"Obligatorische Schule","fr":"Obligatorische Schule","it":"Obligatorische Schule","rm":"Obligatorische Schule"},"id":"c34138dbbb5bdae8e969834bbec929a1","fields":{"strings":"strings","id":"id"}},"fields":{"taxon_path_id":"taxon_path_id","id":"id","entry":"entry"}},{"taxon_path_id":"7248","id":"cycle_2","entry":{"strings":{"de":"2. Zyklus (5. bis 8. Schuljahr)","en":"2. Zyklus (5. bis 8. Schuljahr)","fr":"2. Zyklus (5. bis 8. Schuljahr)","it":"2. Zyklus (5. bis 8. Schuljahr)","rm":"2. Zyklus (5. bis 8. Schuljahr)"},"id":"1c48957aa98d6ff6cecd1b2692c3c73c","fields":{"strings":"strings","id":"id"}},"fields":{"taxon_path_id":"taxon_path_id","id":"id","entry":"entry"}},{"taxon_path_id":"7248","id":"arts","entry":{"strings":{"de":"Musik, Kunst und Gestalten","en":"Musik, Kunst und Gestalten","fr":"Musik, Kunst und Gestalten","it":"Musik, Kunst und Gestalten","rm":"Musik, Kunst und Gestalten"},"id":"d4f0d59e6382636d6324559b0cbb08ca","fields":{"strings":"strings","id":"id"}},"fields":{"taxon_path_id":"taxon_path_id","id":"id","entry":"entry"}},{"taxon_path_id":"7248","id":"visual arts","entry":{"strings":{"de":"Bildnerisches Gestalten","en":"Bildnerisches Gestalten","fr":"Bildnerisches Gestalten","it":"Bildnerisches Gestalten","rm":"Bildnerisches Gestalten"},"id":"56e4b35b9b1b1cc11d1d34c9d2b2a1bf","fields":{"strings":"strings","id":"id"}},"fields":{"taxon_path_id":"taxon_path_id","id":"id","entry":"entry"}}],"fields":{"taxon_path_id":"taxon_path_id","source":"source","taxon":"taxon"}}],"description":{"strings":[],"id":"","fields":{"strings":"strings","id":"id"}},"keyword":[],"fields":{"classification_id":"classification_id","lom_id":"lom_id","purpose":"purpose","taxonPath":"taxonPath","description":"description","keyword":"keyword"}}],"curriculum":[{"curriculum_id":"228","lom_id":"05bed2553a41e52dc77e911392a4903a","source":"per","entity":"{\"Cycle 1\":{\"Langues\":{\"L1 11-12\":{\"discipline\":\"Fran\\u00e7ais\",\"object\":\"Compr\\u00e9hension de l'\\u00e9crit\",\"code\":\"L1 11-12\",\"url_part\":\"L1_11-12\",\"description\":\"Lire et \\u00e9crire des textes d'usage familier et scolaire et s'approprier le syst\\u00e8me de la langue \\u00e9crite\",\"object_elements\":[]},\"L1 13-14\":{\"discipline\":\"Fran\\u00e7ais\",\"object\":\"Compr\\u00e9hension de l'oral\",\"code\":\"L1 13-14\",\"url_part\":\"L1_13-14\",\"description\":\"Comprendre et produire des textes oraux d'usage familier et scolaire\",\"object_elements\":[]}}},\"Cycle 2\":{\"Langues\":{\"L1 24\":{\"discipline\":\"Fran\\u00e7ais\",\"object\":\"Production de l'oral\",\"code\":\"L1 24\",\"url_part\":\"L1_24\",\"description\":\"Produire des textes oraux vari\\u00e9s propres \\u00e0 des situations de la vie courante\",\"object_elements\":[]},\"L1 23\":{\"discipline\":\"Fran\\u00e7ais\",\"object\":\"Compr\\u00e9hension de l'oral\",\"code\":\"L1 23\",\"url_part\":\"L1_23\",\"description\":\"Comprendre des textes oraux vari\\u00e9s propres \\u00e0 des situations de la vie courante\",\"object_elements\":[]},\"L1 22\":{\"discipline\":\"Fran\\u00e7ais\",\"object\":\"Production de l'\\u00e9crit\",\"code\":\"L1 22\",\"url_part\":\"L1_22\",\"description\":\"\\u00c9crire des textes vari\\u00e9s \\u00e0 l'aide de diverses r\\u00e9f\\u00e9rences\",\"object_elements\":[]}}}}","fields":{"curriculum_id":"curriculum_id","lom_id":"lom_id","source":"source","entity":"entity"}}],"fields":{"lom_id":"lom_id","version":"version","general":"general","lifeCycle":"lifeCycle","metaMetadata":"metaMetadata","technical":"technical","education":"education","rights":"rights","relation":"relation","annotation":"annotation","classification":"classification","curriculum":"curriculum"}}